安徽化工廠爆炸 超巨火球震撼全市

安徽化工廠爆炸
超巨火球震撼全市

7,820
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■化工廠爆炸現場的蘑菇雲令黑夜變白晝。路透社
■化工廠爆炸現場的蘑菇雲令黑夜變白晝。路透社
安徽省銅陵市一間化工廠在深夜時分發生爆炸，巨型橙紅色火球在夜空中升起，一瞬間，整個城市恍如白晝。有目擊者驚呼「天怎麼亮了！」亦有距離現場500米的居民表示當時還以為地震。外界關注是否有嚴重傷亡和造成環境污染，當局強調爆炸中無人傷亡，起因是高沸點溶劑油燃燒所致，不涉及危險化學品。

■廠房被燒剩支架。路透社
■廠房被燒剩支架。路透社
居民以為地震
有當地居民表示前晚10時40分左右，銅陵市區西南方向傳來巨響，隨後天空一片映紅，整個過程持續約10秒，同時感到震動，「像地震一樣」。住在距爆炸現場500米的萬先生亦以為發生地震，並聽到巨大爆炸聲，「窗戶外火光衝天，看到一朵巨大蘑菇雲」。爆炸現場損毀嚴重，倉庫屋頂被炸至掀起，鐵皮及折斷的水泥支架散落地上，瀰漫一股刺鼻味道。由於爆炸釋放出強烈衝擊波，附近不少民居的玻璃被震碎，有人被玻璃割傷。有救援人員指當晚有3人被送到醫院，目前沒有大礙，不過銅陵市官方卻多次強調「無人員傷亡」，亦未有造成污染及影響環境。
出事的銅陵恆興化工有限公司早已停產，爆炸時只有少量當值員工，有員工指工廠目前當作倉庫使用，存放許多藍色油桶。消防部門指化工廠為準備恢復投產，從上周六開始加熱溶劑油罐，而溶劑油罐遇高熱引起燃燒後爆炸，但火勢在一個半小時內已撲熄。至於其兄弟公司紹興貝斯美因為污染及安全不達標準，而屢遭處罰，更一度停產整治。
《新京報》

上一則
中共以弟作籌碼逼妥協

下一則
女黑馬擬選國民黨主席撼洪秀柱

未有造成污染

黨出產的化工品是最安全的

冇人死

好似核爆